https://web.archive.org/web/20020619170101/http://www.hojo-tsukasa.com/cgi-bin/bbs/bbs.cgi?function=log&logno=275

### [5500] kinshi	2002.02.02 SAT 12:56:32　
	
こんにちは、
昨日　木更津＠＠　みました。いや～おもしろかった。！
侍　ジャイアン＠　もどきのネタ　もありましたね、
なつかし～～　嶋さんもそうだけど　Ｖシネマぞろいで、
ひさしぶりに　笑いました。　ケーシー高峰さんのはまり役？も

無言のパンダ様
ネットで、買い物してみました。　初体験！
メールで、やりとり　して、支払いは、振込みだったので　安心。
でも考えて見れば、ＣＨのカレンダーもネットで、買ったんですよね、
ぼけてますね～　わたしって・・・・（笑）

しかし　このＡＨは、次の展開が、まったく読めないです。
いままでのとは、本当にちがうんだな、って、おもいました。
パラレルっていうのも　わかるようなきがします。

では、今日は、この辺で、
（私も　ＴＮの　ＧＩＦＴ＠＠ーＧＥＴ　ＷＩＬＤはいってるやつ
車の中で、きいていますョ！）

### [5499] ひろ	2002.02.02 SAT 00:04:36　
	
本日（２／１）より、回線（ケーブル）が１．５Ｍから８Ｍに切り変わったゾ！
あまり速くなった気はしないけど、なぜかハッピーな気分(^O^)

ところで、リョウちゃんには、常に誰かしら相棒がいたと思いますが、新しい相棒が現れるのでしょうかね。
香瑩には、まだまだ香ハンマーは持てないだろし・・・。

でも、まあ、あのもっこりパワーで頑張ってくれるでしょう。



### [5498] 千葉のOBA3	2002.02.01 FRI 21:38:54　
	
初めまして。千葉のOBA３と申します。ここに参加するためにパソコンを、始めました。不慣れのため失礼もあるかと思いますが、ご了承下さい。１０数年ほど前から北条先生の大ファンです。これからなにとぞよろしくお願いします。

### [5497] sweeper(今日から２月ですね。)	2002.02.01 FRI 18:29:48　
	
こんばんは。解禁、カキコすごく回ったみたいですね。

[レス]
＞サボテン様。[５４４９]
はじめまして。それから情報ありがとうございます。無事、アクセスできました。

＞*rose*様。[５４５０]、海里様。[５４５３]、三毛猫様。[５４６０]
レスありがとうございます。TMN、いい曲多いですよね。あげるとキリないです。３色シリーズはレンタルで聴いたのが１番はじめでテープに何曲かダビングして持ってます。また聴きたい曲があったので３色シリーズは集めている最中です。ちなみに「BLACK」を買ったのはカラオケでメドレーを歌った時、「LOVE　TRAIN」と「一途な恋」が歌えなかったので、この２曲を聴いてみようと思い、ちょうど両方入っているという理由で買いました。(メドレーは「COME　ON　LET'S　DANCE」ではじまって「Get　wild」で終わるやつでした。)そういえば夜空を連想させる曲結構ありますね。それから、「HERE,THERE　EVERYWHERE」に出てくる「アルテミス」はギリシャ神話の月と狩猟の女神の名前ですしね。

＞K.H様。[５４９５]
「♪僕が～不意に～目を覚ますと～」

お久しぶりです！それからレスありがとうございます。前にもカキコしましたが「RAINBOW　RAINBOW」ついにゲットしました♪このアルバム、夏を連想させる曲がありますね。「１９７４」「金曜日のライオン」「カリビアーナ・ハイ」私も好きです。「金曜日のライオン」も「BLACK」とは微妙な違いがあって面白いです。それぞれのアルバムで同じ曲を聴き比べるのもまたいいですよね。

[小室さんネタ]
TMNネタで盛り上がっているついでに。
小室さんは映画「スピード２」のテーマ音楽の担当をしてました。エンドロールにもちゃんとクレジットされていて確か、その時の名前は「Tetsuya`TK`Komuro」でした。小ネタです。(脱線失礼しました・・・。)

レスのみになりますが失礼します。

[小室段子]  
趁着TMN话题聊得火热的时候。  
小室先生是电影《Speed2》的主题音乐的担当。演职人员表上也确实写着，当时的名字是“Tetsuya`TK`Komuro”。是个小段子。(跑题失礼了…。)


### [5496] Ｂｌｕｅ　Ｃａｔ	2002.02.01 FRI 16:15:42　
	
　昨日はうってかわって、なんかカキコミがすごい少なかったみたいですね。
　Ａ・Ｈの予告を読むと確かに、次回は香が登場するのかな？て思えるんだけど、でもぉ、この予告、合ってるとは限らないし・・・もちろん、香が出てきてくれたらすっごく嬉しいんだけど、出なくてもがっかりしないよう、期待しすぎないで待ってます。香、海ちゃんだけじゃなく、リョウとも会話してくれないかな。

＞［5492］ゆうちゃんさま
　“瑩”の文字なんですけど。えっと、画面の右下の方（全角とか半角とか切り替えるやつがあるとこです）に、うちのパソコンだと左から３つめなんですけど、「キーボード以外で入力するときに使います」ってやつがあると思うんですけど・・・それをクリックして画数とかで探せば見つかると思いますよ。で、それを登録しておけば、いつでも変換できますよ。

### [5495] K.H(おひさ～)	2002.02.01 FRI 00:14:27　
	
＞今週のA.H
　
　まあ、皆様が書かれたこととほとんど変わりません。

＞漫画家のかたち

　う～む、「縁の下の力持ち」的存在ですか・・・それって、A.H作品中のリョウの役割に重なりません？若い漫画家を支えるため、と若いG.Hや信宏を支えるため、と。最近、リョウの台詞に諭すような言葉が多いのはそのため？
　もしそうだったら、この作品、北条先生の今までの集大成でもあり、これからの北条先生のありかたを示す作品にもなるような気がします。
　あと、やはり絵についてはこれからも悩むんだろうな・・・って、おっしゃいましたが、そりゃ、人間ですから、常に変化は生じるでしょうし、ボキはだからこそ漫画は芸術のひとつでは？と思うのです。ボキのように性格の悪い読者なら、何年たっても変化がない絵柄をみると、「この作者は絶対自分で描いていない！」と確信しちゃいますんで。（なんか、偉そうなこと書いちゃいました。）

＞sweeper様[5412]

「や～め～ら～れなくなるカリビアーナハイ（Wow Wow!）」

　ども、ボキもしっかりもっこりカリビアーナハイが好きです！
　あのアルバムの個人的なお勧めは「イパネマ`84」と「1974」ですね。もちろん「クリストファー」や「金曜日のライオン」も、ですが、「1974」はボキが生まれた年なんで、変な愛着を感じますです。「Gift For FANKS」のやつと微妙に異なるのが、またいいですね。

＞ちゃんちゃん様[5417]　
　ども、自称「もっこりメッセンジャー」のK.Hです。やっぱ目は口ほど多くを語りますよねえ、北条作品って。まあ、ボキ的にはもっこり美女のすずしげな瞳が一番のお気に入りですけどね！

　A.Hは次回から新展開になりそうですし、どうやら当分、北条作品を読めそうですね、皆様！

### [5494] *rose*	2002.01.31 THU 22:23:15　
	
　こんばんわぁ！！*ｒｏｓｅ*です。はっきり言って、めちゃくちゃテンション高いです！！しかしながら、バンチ木曜組になってしまった・・・。まぁ、冬場の雪のせいなので仕方ないんですけど・・・。リョウ、良かったです！！「阿香」可愛い～！！Ａ・Ｈではリョウのウインク出てきますねぇ。けど、「阿香」と呼ぶリョウの事を思うと胸がギュっとなります。もう、これ以上リョウが悲しむのはツライ。ってゆーかパラレルは夢、絶対に・・・。と思うんだけどなー。来週の予告では、久々に？！の雰囲気ですね。すごくドキドキしちゃう。わりと早くに決着ついて今では良かったと思います。けど、Ａ・Ｈは今までの作品より難しいです。ものすごく色々な事を考えてしまいます。もしかしたらアホな私には理解しにくいのかも。テーマ、サブテーマの意図は？といつも考えて、結局まとまらないんですよね。ホラネ、収集つかない文になってきたぁ・・・。未熟者なので、ひたすら考えます！！

　サボテン様、はじめまして！！耳より情報ありがとうございました。＠－カイブ！！（しつこいようですが、伏字！！）私はつい先月からここに来始めたので前のも見れて良かったです。ありがとうございます。これから、ヨロシクです！！

　本の世界に入り込んじゃってチョットｒｏｓｅは壊れそうです。ですので、今日はこのへんで！！
「愛しさとせつなさと心強さと」今の私の心境はこのタイトルどうりです。
　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　*ｒｏｓｅ*　

### [5493] black glasses	2002.01.31 THU 16:59:26　
	
どうもこんにちは
解禁後とあってカキコの数がすごいですねぇ。

[今週号の感想]
一段落つきましたね。今後の展開がどういう方向に行くのか楽しみです。それとよしき様[5474]がおっしゃるようにどうやって香瑩に本名を伝えるんでしょうか？李大人のことを伝えるわけにはいきませんし。

＞玉井真矢様[5472][5473]
銃をバンチで隠してるのは気づいたんですけどまさか総集編だったとは。すごい観察力です。そして開いているページまで探し出すとはすごすぎです。

＞海里様[5489]
僕も九郎様[5490]の意見に賛成です。先生の理想の絵になかなかうまいことならないことを悩んでいるのだと思います。

### [5492] ゆうちゃん	2002.01.31 THU 14:28:09　
	
「今週のＡＨ」
ＧＨ（シャンインの漢字が出せない・・）が主人公なのに、またりょうちゃんがオイシイところをもっていってしまいましたね。
でもやっぱり、りょうちゃんの活躍、「生き抜く」のセリフはうれしいです。なんか、立ち読みして（すみません；）帰るとき、
「Ｊｕｓｔ　Ｏｎｅ　Ｖｉｃｔｏｒｙ」を口ずさんでしまいました。

「インターネット　＠－カイブ」
日付のリストまでいきましたが、開けませんでした。ＰＣに詳しくないので、よくわかりません・・。ここのサイトで見れるようにしてほしいですね。
では、失礼します。

### [5491] kinshi	2002.01.31 THU 10:49:26　
	
こんにちは、解禁後は　やっぱ活気付いて、いいですね（笑）
何か書こうとおもいつつ、みなさんのを読んでは、うなづいてばかり
２度３度おいしい　味をかみしめています。
（オイシイ～！！）（えっ？誰？）ナンテ；

サボテン様
情報ありがとうございます。でもやっぱ　できない（涙；）
情けない・・・・
勉強して、次出直します。

そもそも　ここのＨＰで、見れるようにしてくれれば、
何の問題もないので、いつか　その日がくるように、
１００ｔハンマー管理人さんに　超オネガイします。

今週号は、りょうさんの狙撃と　最後の　阿香・・といった
あの顔が・・・・でした。？？？？

寒いけど　インフルエンザ　流行り出したけど
みなさん！ご自愛のほど！！
では、また。　　　　　　　　kinshiでした。

### [5490] 九郎	2002.01.31 THU 09:33:52　
	
失礼しまあス。久しぶりのカキコです。覚えている方いないかも。

【今週の感想】
おもしろかったです！やっぱりリョウの活躍があると嬉しいものです。やはりこれからは信宏君とシャンちゃんの先輩となるのでしょうかね。生き方も戦闘の仕方も。今回の話を読んでますます
思ったのがリョウは歳をとって衰えたとかじゃなく、歳を重ねて
ベテランとしての貫禄が出たのかなという感じです。そういえば趙チーフとリョウどちらが年上だったのでしょうか？張も？
来週こそ冴羽アパートに帰れるのかな？？
それと海里様
北条先生の「絵に関してまだ悩んでいる」というのは「理想の絵に近づけるよう常に追い求めている」ということではないのでしょうか？？だからＣＨの頃と絵が違うことは先生にとって嬉しい？というか当たり前の事なのではと思います。絵が変わらない
ということは成長がないということかもしれませんし。「一生悩み続ける」とも書いてあったのでこれからも先生の絵は理想を追って変わり続けるのではないでしょうか？？
えらそうにすみませんー！！でもそこが北条先生の尊敬する所だったもので（汗）
失礼しましたーー！！

北条老师所说的“关于画还在烦恼”不就是“为了接近理想的画而不断追求”吗? ?所以画和CH的时候不一样对老师来说高兴吗?或者说这是理所当然的事情。画面不变
也就是说可能没有成长。因为写着“一生烦恼不断”，所以今后老师的画也会为了追求理想而不断改变吧? ?
很了不起地对不起~ ! !但是那里是北条老师尊敬的地方(汗)
失礼了~ ~ ! !

### [5489] 海里	2002.01.31 THU 01:47:37　
	
こんばんは、海里です。
すでに解禁ですね？

◇今週のAH◇
「カッコよく死ぬことより、無様でも生き抜くことを考えろ！」
冴羽さんが信宏くんに言った言葉だけど、
自分自身に言った言葉でもあるよね？
そう！生き抜いてほしい！！
前に「冴羽さん死んじゃうかも…」なんて思ったけど、
この言葉を聞いて、ちょっぴり希望がもてた気がする…

北条先生のインタビューを読んで、「絵に関しては、まだ悩んでる」とゆー、先生の言葉が気になりました。
うまく言えないけど、CHの時の絵とAHの絵の違いを気にしてるのかなぁ？と思って…
違う作品とはいえ、「冴羽リョウ」とゆー人物は、どちらにも存在しているわけですから、やっぱり、比較してしまうのかなぁ？って…
どーなんでしょう？

◇パイソン型のキーホルダー◇
東京ディズニーランドのウエスタンランドにある
カントリーベアジャンボリーの隣（だったかな？）のお店に、
たしかあったと思います。
そこのお店は、西部劇ちっくなものがいっぱいあって、
先日行った時には、小さいけどリボルバータイプの
おもちゃの銃が売ってました。
そうそう、そのお店の前には、
ワゴンショップもあるので、そこにもキーホルダーは置いてあるかも…
でも、数年前に購入したので、
今はあるかどーかわかりません…
来週、行く予定なので、
ちょっと見てきますね♪

☆ちゃんちゃんさま[5463]☆　☆無言のパンダさま[5466]☆
meiさま[5469]がおっしゃるとーり、
TDL：東京ディズニーランド
TDS：東京ディズニーシー
です。
↑にも書きましたが、売ってる場所は、
ウエスタンランドにあるお店です。
でも、ないかも～
責任もって、調べてきます！！

读了北条老师的采访，“关于绘画，我还很烦恼”——老师的话让我很在意。
虽然说不清楚，不过，我在想...是在意CH的时候的画和AH的画的不同吗?
虽说是不同的作品，但是冴羽獠这个人物在两部作品中都存在，所以我想...他是不是在比较这两部作品？ 
你觉得呢？

### [5488] 無言のパンダ	2002.01.31 THU 01:41:56　
	
こんばんわ★
ここの時間表示、５分くらい遅れてますね。

＞ｍｅｉ様（５４６９）
レスありがとうございます(^^)
ＴＤＬの意味、そーだったんですか！な～る！（納得！）
行きたいなぁ～。でも遠いよ～。(T_T)

＞玉井真矢様（５４７２）（５４７３）
あれはＡＨの総集編だったのですねー！
さっそくページも確認しました♪チラと見えてるのは海ちゃんですね。それにしても、すごい観察力に脱帽です！

観察力といえばｙａｅｋｏ様（５４８４）の、阿香の足の包帯の位置の違いにもビックリ！こちらもさっそく確認いたしました(^_^;)

それでは、おやすみなさい。(-_-)zzz

### [5487] サボテン	2002.01.31 THU 01:20:54　
	
こんばんは。

＞[5451]kinshi様
　[5456]UMI様
　[5457]葵様
レスありがとうございました。
というか、ものすごい分かりづらい書き方だったみたいで
すみませんでした；
葵様のおっしゃる通り「アー○イブ」です。
伏字にする必要があるかどうかも実はよくわかってません。
アドレス載せちゃってもいいのかどうか、
そういう所がよく分かってないんで・・・
「インターネット○ーカイブ」で検索できたら、
ここのアドレスを入れて「Take Me Back」（だったかな；）
ボタンを押すと収集した日？のリストがでてくるんですが
・・・って、やっぱり分かりづらい文章ですね・・・
ごめんなさい。

### [5486] chikka(Eastern Shizuoka)	2002.01.31 THU 00:34:07　
	
どうもこんばんは。chikkaです。２週間ぶりの「Ａｎｇｅｌ Ｈｅａｒｔ」なかなか面白かったです。青龍の張の死に様は「ＣＩＴＹ ＨＵＮＴＥＲ」で出てきた「小悪党」の破滅っぷりそのものでした。稲垣晃二しかり、ＢＭＷの悪魔しかり、ジェネラルしかり、エラン＝ダヤンしかり、黒川しかり、とにかく名を挙げたらきりがありません。冴羽さんのことを「たかが街のチンピラ一人に・・・。」となめてかかって無事でいた「たわけ者」は一人もいないということは「過去のデータ（Ｃ・Ｈ）」で証明済みですが、「Ａ・Ｈ」でもそれは変わっていませんでした。「冴羽リョウ」いまだに健在と言ったところでしょうか。

### [5485] ひろ	2002.01.31 THU 00:22:49　
	
さっすがリョウちゃん！って感じですかネ。
”青龍”の張を一発でしとめ、何事もなかったように去っていく。そのあと、すべり台を「スィー」とお茶目にすべって降りてくるとこなんか、ほんとにリョウちゃんらしい(^.^)

次回からの新しい展開、とても楽しみです。

北条先生の「お祭り」という考えは、発想がユニークで面白いですね。
わたしは、町会(子ども会)の関係で、お祭り・盆踊りになると、(若い(^○^))お母さんたちと模擬店を出すのですが、終わった後には必ず反省会を行います。どのようにしたらもっと多くのお客さんが、楽しく足を運んでくれるか、また来たい気持ちにさせられるか等など・・・・。漫画家の方々も同じなのでしょうね。

コミックバンチのように、漫画だけでなく漫画家の先生の対談(ヒストリ)も良いものですね。漫画の原点が見えてきそうで_(._.)_

ナガ～くなりましたが、そろそろこの辺でおやすみなさ～い！！

### [5484] yaeko	2002.01.30 WED 23:57:50　
	
お久しぶりです。
「今週の感想の巻」
なんか主人公阿香の活躍なく事件は解決しちゃいましたね。狙撃で始まった事件は狙撃で終わったわけですね。来週は香ちゃんがでるということで、りょうとの会話あるのかな？楽しみです。
ところで、１ページ目の阿香の足の包帯おかしいですよね。怪我したのは反対の足のはず。マジカル（古い）の間違い捜しゲームだったら３００点狙えるかしら。打倒、所さん。
それでは。

好久不见。
“这周的感想。”  
没有主人公香的活跃，事件就解决了。以狙击开始的事件以狙击结束了。因为下周香要出门，所以要和獠说话吗?很期待。
对了，第一页香脚上的绷带很奇怪吧?受伤的应该是另一只脚。如果是魔幻(古老)的找错游戏，能打300分吗?打败所先生。
以上。  


### [5483] 琴梨	2002.01.30 WED 23:19:43　
	
こんばんは。琴梨です。

解禁～！
　今週号のラストを観たとき、りょうちゃんが信宏君に言ったセリフ「自分の命を…」や「カッコよく…」は香ちゃんを失くした自分自身に言い聞かせてきた言葉のような気がして、そう思うととても切なくなりました。
　李大人の恐～い面、夫としての想い、父親の顔、まだ他にもなにかありそうです。今まで”朱雀”、”青龍”、”玄武”と３つの部隊が登場しましたが、こうなると”白虎”はいつ、どんな部隊として登場するんでしょうか。
　りょうちゃんが誰かを狙撃するのも久々だな～っと思いました。今回は何かと新しい発見が多かったと思います。

　”阿香”かぁ…

### [5482] けいちゃん	2002.01.30 WED 23:05:03　
	
解禁～（になると登場？？してくる私である）
信宏とりょうの関係・・・
最後の「はいっ！」の信宏のセリフがなんかこれから弟子のようについてく印象をうけた・・スイーパーとしても、スケベなとこも。死に急ぐな！後に残された者のことかんがえろっていう、りょうは、香ちゃんに残された自分の経験からくるものなのかな。
なにはともあれ、来週どんな香ちゃんがでてくるか楽しみです～

### [5481] 三毛猫	2002.01.30 WED 23:01:12　
	
・今週のＡＨ
展開早いですよね。おっ、もう青龍の張もやられちゃった。
李大人はどうして１３年前の事件の犯人も張だと分かったのかな？朱雀部隊に香瑩がいるのを見つけたときに気付いたのかな？
そして、出ました！！リョウのワンホールショット！！
このまま本当に引退しちゃうのかな？
青龍との戦いは終わったし、なかなか先が読めませんね。
来週の予告を見れば、また新たにＧＨの中で葛藤がありそうですね。
